垃圾新空管系統甩漏多 啟用迄今12宗磨合故障

民航處引入新空管系統後接連發生故障，民航處回覆立法會特別財委會的議員提問時指新系統自2016年11月啟用後，主系統及子系統分別出現5宗及7宗的磨合故障。民航處指涉及航管系統主系統和子系統的所有事件，均沒有影響航空安全，其後已藉使用新程式、為員工舉行簡介會和更新相關程序，予以解決。

除上述事件外，民航處回覆中亦提及有7宗涉及個別屏幕顯示/鍵盤/滑鼠沒有即時回應操作指令的個案，但強調期間所有航機目標及資料均可顯示於屏幕上，沒有影響航空安全。民航處亦承認受到雷達監察技術的限制，偶然出現了一些磨合的情況，例如航機位置短暫未能顯示、雙重影像及錯誤目標，但表示並非航管系統獨有，其他地方的航管系統及民航處的舊航管系統亦有此現象。

民航處亦指出在2016年11月至2017年3月初期，出現雙重影像、錯誤目標和航機位置短暫未能顯示的情況，分別達平均每周3.4次、8.6次及1.9次，隨逐步實施衞星導航監察技術後，在2017年12月至2018年2月期間，事故已分別減少至平均每周0次、1.6次及0.2次，故計劃進一步擴展應用相關技術，並於2018/19年度在整個香港飛行情報區應用。至於航管系統(第一階段)在2017/18年度及2018/19年度的維修保養開支總額分別為1,694萬元(實際)及1,800萬元(預算)。